元朗有警員要求包括用餐在內市民離開 否則屬非法集結

元朗7.21襲擊事件8個月，有市民響應網上號召到元朗，晚上9時許多名市民在合益路聚集，警方一度舉起藍旗及黑旗，要求市民返回行人路。

有警員用擴音器表示，已經向在場市民給予足夠警告，要求包括在附近食飯的市民離開，否則是未經批准集結，警方會用適當武力將他們移離。

警方晚上近9時，在合益路及又新街交界施放兩枚催淚彈，現場記者未戴上防毒面罩，警員追趕聚集人士，最少4人被制服，警員又向記者舉起胡椒噴霧，多名市民包括義務急救員被防暴警察截查，元朗區議會主席黃偉賢被帶上警車。

較早前，有人在大棠路及教育路交界堵路，將雜物推出馬路，有人點火燒紙皮，又新街一帶亦有人聚集，高叫口號。

私人地方非法集結？
咁遲 d 留響屋企都告得非法集結

要求包括在附近食飯的市民離開，否則是未經批准集結

食飯都要佢地批準， cls

好多人一齊離開=非法遊行

去公厠痾，多於三人=非法集會

走係咪唔洗埋單先

食完藍店即走

黑警就係法律

私人地方 食飯有咩問題

之前黃埔花園同商場都係私人地方
成班狗一樣衝入去捉人非法集結

佢哋好似私人地方但公聚可以入既都可以告非法集結
所以係餐廳食飯一樣可以告
例如你成枱人食飯叫口號
佢就可以衝入黎捉鳩你

人地振興經濟都唔比

問題係張單邊個比

咁我即聽佢話走先啦

推